{"nbformat":4,"nbformat_minor":0,"metadata":{"kernelspec":{"display_name":"Python 3","language":"python","name":"python3"},"language_info":{"codemirror_mode":{"name":"ipython","version":3},"file_extension":".py","mimetype":"text/x-python","name":"python","nbconvert_exporter":"python","pygments_lexer":"ipython3","version":"3.8.10"},"colab":{"name":"2.4.ipynb","provenance":[],"collapsed_sections":[]}},"cells":[{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"pTlPeNMoQkJr"},"source":["# Capítol 2 - Algorismes bàsics de Python"]},{"cell_type":"markdown","metadata":{"id":"KMfzdb0eQkJ1"},"source":["### 2.4 Pendent Recta"]},{"cell_type":"code","metadata":{"id":"8xgarYoRQkJ1"},"source":["def pendent(x1,y1,x2,y2):\n","    \"\"\"\n","    Aquest programa calcula la pendent d'una recta donats dos punts\n","    \n","    Parameters\n","    ----------\n","    x1, y1: float, float\n","        Primer punt\n","    x2, y2: float, float\n","        Segon punt\n","    \n","    Returns\n","    -------\n","    m: float\n","        Pendent\n","    \"\"\"\n","    return m"],"execution_count":null,"outputs":[]},{"cell_type":"code","metadata":{"id":"_V_8Y5UuQkJ1","outputId":"08ba9833-1233-4f89-ce47-6fa0e14dc671"},"source":["assert pendent(1,1,4,4) == 1\n","assert pendent(4,5,2,9) == -2\n","assert pendent(1,0,4,0) == 0.\n","assert pendent(0,5,0,9) == float('inf')"],"execution_count":null,"outputs":[{"output_type":"stream","text":["Aquesta recta té un pendent infinit\n"],"name":"stdout"}]},{"cell_type":"code","metadata":{"id":"xPfsgpwaQkJ2"},"source":["def equacio(x1,y1, x2,y2):\n","    \"\"\"\n","    Aquest programa calcula l'equació de la recta que pasa per dos punts.\n","    \n","    Parameters\n","    ----------\n","    x1, y1: float, float\n","        Primer punt\n","    x2, y2: float, float\n","        Segon punt\n","    \n","    Returns\n","    -------\n","    equacio: string\n","        Equació de la recta\n","    \"\"\"\n","    \n","    return 'y = {} * x + {}'.format(m, n)"],"execution_count":null,"outputs":[]},{"cell_type":"code","metadata":{"id":"bW9Q8g0rQkJ2"},"source":["assert equacio(1,1,4,4) == 'y = 1.0 * x + 0.0'\n","assert equacio(4,5,2,9) == 'y = -2.0 * x + 13.0'\n","assert equacio(-1,-3,3,5) == 'y = 2.0 * x + -1.0'"],"execution_count":null,"outputs":[]}]}